!!! info "Informations"

    La fonction fait un arrêt prématuré et renvoie l'indice `i` dès que la valeur est découverte.

    Si la valeur n'est pas trouvée, la fonction renvoie `None` comme toute fonction Python qui termine sans rencontrer de `return`.

    Il n'est donc pas nécessaire de rajouter un `#!python return None` à la fin de la fonction, mais c'est possible ! La fonction suivante est également une solution :

    ```py
    def indice(element, tableau):
        for i in range(len(tableau)):
            if tableau[i] == element:
                return i
        return None
    ```